\documentclass[a4paper, 12pt]{article}

\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{listings}
\usepackage{multirow}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{pgfplotstable}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{cmap}
\usepackage{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{courier}
\usepackage{mathtools}

\lstset{basicstyle=\footnotesize\ttfamily,breaklines=true}

\usepgfplotslibrary{units}
\pgfplotsset{compat=1.10}
\geometry{left=25mm, right=10mm, top=20mm, bottom=20mm}

\renewcommand{\thepart}{\arabic{part}}
\renewcommand{\thesection}{\thepart.\arabic{section}}

\pgfplotsset{
    gr1/.style = {
        red,
        samples = 100,
        mark = *,
        mark options = {
            scale = 0.4
        },
        line width = 0.2mm
    },
    gr2/.style = {
        green,
        samples = 100,
        mark = *,
        mark options = {
            scale = 0.4
        },
        line width = 0.2mm
    },
    gr3/.style = {
        blue,
        samples = 100,
        mark = *,
        mark options = {
            scale = 0.4
        },
        line width = 0.2mm
    }
}

\titleformat{\part}
    {\normalsize\bfseries}
    {ЧАСТЬ \thepart.}
    {1mm}{}

\titleformat{\section}
    {\normalsize\bfseries}
    {\thesection.}
    {1mm}{}

\title{3.1 Титульный лист}

\begin{document}

\thispagestyle{empty}

\begin{center}
    Санкт-Петербургский политехнический университет Петра Великого\\
    Институт компьютерных наук и технологий\\
    \bfseries{Кафедра «Информационные и управляющие системы»}
\end{center}

\vspace{20ex}

\begin{center}
    {
    \LARGE \textbf{Лабораторна работа №2} \\[3ex]
    по дисциплине: «Вычислительная математика» \\
    Вариант №11
    }
\end{center}

\vspace{40ex}

\noindent Выполнил\\
студент гр.23531/22\hfill
\begin{minipage}{0.7\textwidth}
    \hfill \uline{\hspace{3cm}} \hspace{1.75cm} Д.П. Буканов
\end{minipage}

\vspace{3ex}

\noindent Проверил\hfill
\begin{minipage}{0.7\textwidth}
    \hfill \uline{\hspace{3cm}} \hspace{0.5cm} С.П. Воскобойников
\end{minipage}

\vspace{3ex}

\hfill \begin{minipage}{0.6\textwidth} \hfill «\uline{\hspace{1cm}}»\uline{\hspace{3cm}} 2018 г.\end{minipage}

\vfill

\begin{center}
    Санкт-Петербург\\
    2018
\end{center}

\newpage
\thispagestyle{empty}

\part{}
\section{Постановка задачи}
\vspace{0.5cm}

Семейство линейных систем, представленных в следующем виде зависит от p:
$$
\begin{pmatrix*}[r]
     p-29 &   6 & -6 & -4 & -3 & -8 & -5 &  5  \\
     6 & -13 & -3 &  5 &  4 &  4 &  1 &  7  \\
     5 &  -5 & -1 &  7 &  2 &  0 &  7 &  1  \\
     5 &  -5 &  5 &  6 &  4 & -7 &  3 &  0  \\
     4 &   4 &  7 & -4 &  9 & -8 & -8 & -4  \\
    -4 &   5 & -4 &  1 &  0 & 12 &  0 &  6  \\
    -3 &  -2 & -4 &  2 & -8 & -3 & 16 &  4  \\
     7 &   5 &  0 &  2 &  0 & -6 &  8 & 12  \\
\end{pmatrix*}
\begin{pmatrix}
x^1 \\
x^2 \\
x^3 \\
x^4 \\
x^5 \\
x^6 \\
x^7 \\
x^8 \\
\end{pmatrix}
=
\begin{pmatrix*}[r]
4p-175 \\
133 \\
110 \\
112 \\
17 \\
32 \\
13 \\
-18 \\
\end{pmatrix*}
$$

Решить линейные системы, используя программы DECOMP и SOLVE, при p = 1.0, 0.1, 0.01, 0.0001, 0.000001. Сравнить решение системы $Ax_1=b$ с решением системы $A^TAx_2=A^Tb$, полученной из исходной, левой трансформацией Гаусса.

Проанализировать связь числа обусловленности cond и величины $\delta = \frac{||x_1 - x_2||}{||x_1||}$.
        
\newpage

\section{Исходные коды}
\lstinputlisting[language=Fortran]{../src/lab2.f90}
\newpage

\section{Таблицы значений}
\subsection{Решения системы $Ax=b$}
\begin{center}
\pgfplotstabletypeset[
        col sep=space,
        header=true,
        font=\footnotesize,
        columns/0/.style = {
            column name = $p$,
            string type,
        },
        columns/1/.style = {
            column name=$x_1$,
            precision=5,
            fixed zerofill,
            dec sep align
        },
        columns/2/.style = {
            column name=$x_2$,
            % fixed,
            fixed zerofill,
            precision=6,
            dec sep align
        },
        columns/3/.style = {
            column name=$x_3$,
            % fixed,
            fixed zerofill,
            precision=6,
            dec sep align
        },
        columns/4/.style = {
            column name=$x_4$,
            % fixed,
            fixed zerofill,
            precision=6,
            dec sep align
        },
        columns/5/.style = {
            column name=$x_5$,
            % fixed,
            fixed zerofill,
            precision=6,
            dec sep align
        },
        columns/6/.style = {
            column name=$x_6$,
            fixed,
            fixed zerofill,
            precision=6,
            dec sep align
        },
        columns/7/.style = {
            column name=$x_7$,
            fixed,
            fixed zerofill,
            precision=6,
            dec sep align
        },
        columns/8/.style = {
            column name=$x_8$,
            fixed,
            fixed zerofill,
            precision=6,
            dec sep align
        }
    ]{../data/result_a.dat}
\end{center}

\subsection{Решения системы $A^TAx=A^Tb$}
\begin{center}
\pgfplotstabletypeset[
        col sep=space,
        header=true,
        font=\footnotesize,
        columns/0/.style = {
            string type,
            column name = $p$
            },
        columns/1/.style = {
            column name=$x_1$,
            precision=5,
            fixed zerofill,
            dec sep align
        },
        columns/2/.style = {
            column name=$x_2$,
            % fixed,
            fixed zerofill,
            precision=6,
            dec sep align
        },
        columns/3/.style = {
            column name=$x_3$,
            % fixed,
            fixed zerofill,
            precision=6,
            dec sep align
        },
        columns/4/.style = {
            column name=$x_4$,
            % fixed,
            fixed zerofill,
            precision=6,
            dec sep align
        },
        columns/5/.style = {
            column name=$x_5$,
            % fixed,
            fixed zerofill,
            precision=6,
            dec sep align
        },
        columns/6/.style = {
            column name=$x_6$,
            fixed,
            fixed zerofill,
            precision=6,
            dec sep align
        },
        columns/7/.style = {
            column name=$x_7$,
            fixed,
            fixed zerofill,
            precision=6,
            dec sep align
        },
        columns/8/.style = {
            column name=$x_8$,
            fixed,
            fixed zerofill,
            precision=6,
            dec sep align
        }
    ]{../data/result_at.dat}
\end{center}

\subsection{Значение числа обусловленности}
\begin{center}
\pgfplotstabletypeset[
        col sep=space,
        header=true,
        columns/0/.style = {
            string type,
            column name = $p$
            },
        columns/1/.style = {
            column name=для $A$,
            fixed,
            fixed zerofill,
            precision=7,
            dec sep align
        },
        columns/2/.style = {
            column name=для $A^T$,
            fixed,
            fixed zerofill,
            precision=7,
            dec sep align
        },
    ]{../data/cond.dat}
\end{center}

\subsection{Значение $\delta$}
\begin{center}
\pgfplotstabletypeset[
        col sep=space,
        header=true,
        columns/0/.style = {
            string type,
            column name = $p$
            },
        columns/1/.style = {
            column name=$\delta$,
            fixed,
            fixed zerofill,
            precision=11,
            dec sep align
        }
    ]{../data/norm.dat}
\end{center}
\newpage


\part{Интерпретация результата}
\par
Число $cond$ - число обусловности, чем оно выше, тем ниже точность результата.
Число обусловленности для второй системы ($A^TAx_2=A^Tb$) заметно выше.
\par
Значение $\delta = \frac{||x_1 - x_2||}{||x_1||}$ показывает относительную разницу между решениями первой и второй системы. Значения $\delta$ получилсь меньше $10^{-6}$, т.е. решения системы практически совпали

\newpage
\end{document}
